<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>engineer on Simply Patrick</title>
    <link>https://blog.simplypatrick.com/tags/engineer/</link>
    <description>Recent content in engineer on Simply Patrick</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Jul 2008 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.simplypatrick.com/tags/engineer/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>How to be a Star Engineer</title>
      <link>https://blog.simplypatrick.com/posts/2008/2008-07-21-415/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.simplypatrick.com/posts/2008/2008-07-21-415/</guid>
      <description>如何成為一位傑出的工程師
How to be a Star Engineer Robert E. Kelley, Carnegie Mellon University (Robert E. Kelley, &amp;ldquo;How to be a star engineer,&amp;rdquo; IEEE Spectrum, pp. 51-58, Oct. 1999.)
翻譯：馬仕毅
在1985年，我被問了一些問題,從那時起,我就開始找尋真正的答案。提出問題的是貝爾實驗室(那是仍然是AT&amp;amp;T的一部分，現在屬於Lucent Technologies Inc.)。貝爾實驗室由全世界最好的大學中聘用了最優秀，最聰明的畢業生,然而, 最後只有少數的人真正發揮他們的潛力而成為卓越的工程師。大部分的新進人員發展成可以穩定地完成任務的執行者，生產力並沒有特別突出，無法幫助貝爾實驗室在提昇AT&amp;amp;T的市場競爭力方面，做出顯著的貢獻。
貝爾實驗室想要知道的是：傑出的工程師和普通的工程師到底有什麼不同？ 傑出與否是由天份來決定？還是可以經由學習得來？可不可以設計一套提昇生產力的計畫來幫助表現平平的員工成為傑出的人才？
不只有公司才會尋求這些問題的答案。由1985年開始，幾乎所有我遇到的工程師都希望能夠增加自己的生產力。他們覺得自己也可以出類拔萃，他們不喜歡被同事的光芒所掩蓋。因此他們不斷地努力求進步。在現今的職場中，資源越來越少,工作的要求卻越來越多。
全球化的競爭，購併風氣,企業裁員使得每位員工所承擔的責任越來越重大，而可利用的資源卻比以前少。環顧你的四周，和五年前比較,那位不是比以前工作更努力，工時更長？ 誰不是待完成的工作一堆，好多的電話和電子郵件還沒回？ 大家都在暗自擔心，如果不能再提高生產力，下一個被裁員的會不會是自己？誰不希望能夠重新掌握自己的生活-在工作和個人生活中取得一個更好的平衡點？ 每個人都聽過：更聰明地工作(work smarter)，只是似乎沒人知道那是什麼意思。
我和我的同事從那時起就開始研究公司和個人生產力的問題。來自貝爾實驗室，3M，及惠普公司總計超過一千位工程師在這個研究的過程中，同時扮演了研究夥伴及受試者的角色。為了瞭解傑出工程師的秘密，我們使用了問卷調查，直接觀察，工作日記，焦點團隊(focus groups)，以及面試等方法來收集資料。並在適當的時候使用統計分析，內容分析(content analysis)，及反覆的模型建立(iterative model building)等方法。
許多其他的公司也都參與了這個過程，包含了以電機工程師為重心的Analog Devices, Fore Systems, Air Touch，以及一些包含其他領域工程師的公司如Shell Oil, Kimberly Clark等。這些公司採用了我們的生產力提昇計畫。有效地將表現普通的員工轉換成傑出的工程師，而在這個過程中，也讓我們對於產生傑出表現的關鍵因素有了更多的了解。
往傑出之路
Lai及Henry在進入貝爾實驗室時，兩人的背景近似。都是由頂尖的大學畢業，平均成績3.8(GPA)。都曾經在電腦公司做過暑期工讀，而且都獲得教授的全力推薦。然而，在剛進公司的前六個月，兩人採取了截然不同的態度來面對公司指派的工作。上午的時間，他們需要上有關電話技術以及貝爾實驗室工作流程的課。下午的時間則參與一些暖身計畫(break-in projects)，這是一些需要完成的次要工作，即使是做得很差也不至於對重要的計畫造成影響。
Henry像在寫畢業論文或是準備考試似的將自己關在辦公室中。他收集了許多的技術文件以深入了解最新的技術進展，只有在上廁所或是參加必要的會議時才會離開辦公室。他記得當時的想法是『最重要的事情是：我是否可以證明給我的同事看，在技術上我真的很行』 Lai每個下午安排的三個小時的時間來完成指派的工作以及增進技術上的技能。一有多出來的時間，她會向其他的同事自我介紹，同時了解一下他們正在進行的計畫。如果有同事需要幫忙或是時程的壓力很大，她會自告奮勇要幫忙。雖然她對新的工作環境文化不熟，她的同事們還是覺得很窩心。特別是這些本來不是她的問題。
有一天下午，有一位同事正在和一個困難的程式奮戰，而整個軟體計畫的時程只剩一週了。Lai以前在修一門高等課程時學過一個新的程式工具，她覺得應該可以應付這個程式，所以她主動提出要幫忙寫這個程式，這樣她的同事就可以專心應付更大的計畫。另一次，有一些複雜的軟體工具需要安裝在每個人的PC上。依照以前的作法，是由每個人自己在電腦上安裝，有問題自己解決。Lai在以前暑期工讀的時候也曾遇過類似的狀況，她覺得由一個人來安裝這個軟體到所有的電腦上比較合理。因此她主動建議由她來做。但是這個安裝的動作比想像中要困難，總共需要兩週的時間。比她原先估計的四天要多出很多。她原本可以放棄這個建議，但是她仍然將這個工作實行完成。雖然她有好幾天必須提早到公司並且加班到很晚，才不會影響到白天的上課及計畫的進度。
六個月之後，Henry和Lai都完成了他們的技術課程以及第一個任務。他們的計畫執行成效都被評估為良好而且具有技術上的競爭力。實際上，Henry的計畫成果在技術上可能要比Lai來的高明一些。 然而在同事之間的認同度方面，Henry顯然比較不足。雖然大家都覺得他還好相處，同事們還是認為他比較像獨行俠。對於技術的部份相當熟練，但是未必能將他的技能和其他的同事分享。他的行事態度還是和在學校時一樣，只在乎個別的表現。
在另一方面，Lai給別人的印象就比較主動積極。她肯主動發掘並解決問題，即使那並不在她的責任範圍內。同事們都覺得她好像進入實驗室不只六個月了。當然，經理們也注意到了Lai具有成為傑出工程師的特質。已經開始考慮要讓她參與更重要的計畫了。大部分的人(如Henry)都對於傑出工作能力的成因有自己的理論，然而，大多數都錯得很離譜。
過去14年來，我們對於傑出工程師的成因，有許多令人吃驚的發現，也打破了許多很普遍的迷思。我們的第一個發現是：老闆們和同事們眼中的傑出人才往往差異很大。我們首先請經理人列出他們心目中的傑出人選，然後再建議他們篩選這些人選，請他們想一想如果他們有很重要的計畫要執行，或是重大計畫有什麼緊急狀況，需要特種部隊來解決問題，或是自己要出來創業，需要聘請一些高手時，誰是最佳人選。當我們將這張表拿給表現傑出的工程師們看時，他們往往對老闆們的選擇嗤之以鼻。『Joe怎麼可能會入選？他已經好幾年沒做什麼事了。還有，Maria怎麼沒在上面？每個人有問題卡住了或是需要新點子時都會去找她。』
這個反應的差異讓我們停下來重新思索。我們往後退了一個步驟，重新要求經理人以及工程師中的高手分別列出那些人的績效比其他的同事高出許多。特別是做事方式讓其他人佩服的。我們想要排除那些不擇手段獲取績效的人，往往他們對組織造成的傷害大到可以抵銷他們所有的貢獻。
這個步驟的結果是：兩方所提出來的人選當中，只有大約百分之五十的人是重複的。優秀的工程師和經理人對於誰的表現比較好，大約有一半的機會是看法不一致的。
在我們最早在貝爾實驗室的研究中，我們對受試者做進一步的挑選。只有在經理人及同事們眼中都表現傑出的工程師才會成為我們的研究對象。(在之後研究3M公司時，我們把客戶的看法也考慮進去)。我們同時也考慮了他們所獲得的獎項，榮譽，及考績獎金的數目等。另外，專利及發表文章的數量也會列入考慮。這些條件都滿足的傑出工程師就構成我們研究的對象，由其中分析傑出表現的成因。
為了要分出表現平平的表現優異的員工的主要差異，我們請教了高階主管，中階主管，工程師，以及其他研究者的看法。由這些結果中，我們累積了45個主管們及工程師們都覺得會影響傑出表現的主要因素。大致上可以分為四大類：
一、認知類的因素：比較高的智商，邏輯推理能力，及創意。 二、個性因素：自信，野心，勇氣，以及是否相信可以控制自己的命運。 三、社交因素：人際關係，領導能力。 四、工作及組織因素：與主管的關係，工作成就感，對於薪資及獎金的態度。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>當個驕傲的工程師</title>
      <link>https://blog.simplypatrick.com/posts/2004/2004-02-23-131/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.simplypatrick.com/posts/2004/2004-02-23-131/</guid>
      <description>公司同事轉來的一篇文章：
 別立志當個工程師 曾幾何時，工程師成了財富的代名詞，大概是從那些科技公司高配股政策，再加上媒體的宣染，給社會大眾的印象開始吧！
當然，我談的是所謂科技公司的工程師，尤其是在科學園區，以廠為家，一天工作超過16小時的那些人。至於那些在傳統產業的工程師，喔，對不起，時代已經忘了你們，不在我們所謂的工程師之列。別怨恨社會把你們遺忘，你們沒有工作16小時，手中也沒有一大堆市值一百元以上的股票，對於媒體而言，你們是毫無新聞價值的。勞苦功高…，那是維士比想賺你們的錢所想出來的行銷名詞….啊….福氣啦！你對媒體所謂的工程師印象是什麼？也許我們可以從週遭的人口中探出一點端倪：
隔壁的王媽媽笑嘻嘻地說：『我大兒子清大資工研究所畢業，現在在台機電當工程師，公司給他的股票已經累積近百張了；二兒子今年會從台大電機研究所畢業，聯發科給他10張股票請他去上班，現在每張市值都300多元了…什麼？好久沒看到他們？老大已經半年沒回家過了，這回兒也不知道在美國還是中國大陸…』
喔！工程師就是高學歷，出身名校，一畢業就身價不凡，而且，是媽媽的驕傲，但是…很少有時間回家看父母。
某百貨公司的專櫃小姐要人替他介紹男朋友，條件是，科技公司的工程師，她說出她的理由：『我有一個朋友嫁給工程師，年薪加股票每年收入好幾百萬，可是她老公的工作時間非常長，回到家還是繼續工作，雖然生活亂無情趣的，可是為了補償她老婆，從不管我朋友怎麼花錢，這倒滿符合我要的生活』
喔！工程師就是很會賺錢，但是沒有時間陪家人，所以會以金錢來彌補她內心的愧疚。
某工程師的妹妹則是非常不屑與工程師交往，她說：『錢多又怎樣？除了工作，他們還是工作，我之前就有一個當工程師的男友，永遠只會送花，好不容易有時間約會，每次都是法國餐廳，笑話永遠都和電腦有關，超無趣、亂悶的』
喔！工程師永遠都不會是一個好的情人，悶悶的，可能所有的創意都獻給公司了，所以對於浪漫這檔事…對不起，他們缺乏這個基因！
問問公司的Sales吧：『其實我很佩服他們，可以在電腦前坐上一整天，如果你不主動和他們說話，他們可能一天都不開口。我就觀察了這些人很久，發現就算坐在他們附近的人，如果彼此的工作沒什麼關係，一年下來，他們也只是點頭之交，每天最多只是「早」、「Bye bye!」兩句話』
喔！工程師就是不大懂得怎麼與人相處，不能說他們的人際關係不好，而應該說，要他們和不熟的人聊天，對他們來說是有很高的心理障礙。
那工程師的老婆怎麼說呢？中國信託銀行向員工致敬的廣告不是說的一清二處了嗎？！老婆們永遠不懂，他們的老公怎麼會連工作時間也要和人比較，一定要等家庭出了事，他們才會放向手中的工作回頭關心家裡？（對於這個廣告，其實我也不是很懂，這家公司到底是在炫耀還是在懺悔？）
喔！工程師就是只會處理工作上的危機，對於生活上的危機，對不起，他們不在行。
不公平，都是週遭的人的刻版印象！我們還是要聽聽工程師怎麼說：『我其實是樂在工作，不過上個月我們那個每天工作到凌晨的36歲經理突然中風，我突然有點擔心，因為最近也常感到疲憊。但是看到那些剛從學校畢業的小夥子那種拼勁，我非常擔心我在公司的地位不保。我一定要努力工作15年，存了一大筆錢後45歲退休，我現在才工作5年，還有10年要打拼。什麼？怕不怕和經理一樣，我想應該不會，因為自從經理中風之後，我現在一定10點前就收工回家…』
喔！工程師努力工作並不完全是為了錢，大都有興趣在支撐，不過，可能是長時間工作的關係，看來身體都不會太好。其實他們也會知道疲憊，所以才會訂下一個被媒體歌頌的『用力工作15年』的職場生涯規劃。
如果你是一個又會玩，又會生活，又有一大群工作以外的朋友，而且又是被老闆賞賜的工程師，我向你致敬，你真的是不可多得的人才。如果你不是，千萬別立志當個成功的工程師&amp;ndash;雖然應該努力工作，卻也應該懂得生活，尤其千萬別讓自己成為『過勞死』的代表，因為幾百張股票也喚不回健康及美滿的家庭。
給工程師的建議是，多花點時間陪陪家人，別讓孩子長大後才去後悔沒有參與他們的成長；多多關心週遭的人、事、物，你會發現生活可以這麼有趣！
希望下次有人會對你說，『你看起來不大像工程師』，這才是真正對你工作及生活方面雙重的肯定。
 ㄟ… 這篇文章對工程師的要求也太多了吧，不僅要會賺錢、還要幽默風趣兼浪漫、每天可以有很多時間陪家人、最好還是個萬人迷。整篇文章的論點都很片面而狹隘，強把自己的價值觀硬加在別人的身上，例如『多多關心週遭的人、事、物，你會發現生活可以這麼有趣』這話沒錯，但是你能說工程師他們從事的工作就是無趣的嗎？每個人對有趣的定義都不同，只因為工程師的興趣跟一般人不太一樣就強把“無趣”這兩個字冠在他們頭上未免也太不公平。『做個成功的工程師 』跟『過著家庭與事業均衡的生活』是兩碼子事，作者似乎把『超時工作』跟『成功』混為一談了。
大部分的工程師是怪了點 (喜歡談論科技、對電腦有超乎常人的熱衷、不擅與人相處、有點工作狂、衣著沒什麼品味)，但我認為這就是他們之所以適合當工程師的特質。我向來很自豪地說我是個軟體工程師，如果人家認為我有點怪，其實我還蠻高興的，因為我認為當工程師當到人家認為你不怪實在是有點遜。英文有個字叫 Geek，一般字典的解釋是怪胎，但近來被用來形容對電腦有莫名狂熱的人，因為這種人都怪怪的。其實我還蠻驕傲地認為 “I am definitely a geek.”。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
