<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>work on Simply Patrick</title>
    <link>https://blog.simplypatrick.com/tags/work/</link>
    <description>Recent content in work on Simply Patrick</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Jul 2008 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.simplypatrick.com/tags/work/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>How to be a Star Engineer</title>
      <link>https://blog.simplypatrick.com/posts/2008/2008-07-21-415/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.simplypatrick.com/posts/2008/2008-07-21-415/</guid>
      <description>如何成為一位傑出的工程師
How to be a Star Engineer Robert E. Kelley, Carnegie Mellon University (Robert E. Kelley, &amp;ldquo;How to be a star engineer,&amp;rdquo; IEEE Spectrum, pp. 51-58, Oct. 1999.)
翻譯：馬仕毅
在1985年，我被問了一些問題,從那時起,我就開始找尋真正的答案。提出問題的是貝爾實驗室(那是仍然是AT&amp;amp;T的一部分，現在屬於Lucent Technologies Inc.)。貝爾實驗室由全世界最好的大學中聘用了最優秀，最聰明的畢業生,然而, 最後只有少數的人真正發揮他們的潛力而成為卓越的工程師。大部分的新進人員發展成可以穩定地完成任務的執行者，生產力並沒有特別突出，無法幫助貝爾實驗室在提昇AT&amp;amp;T的市場競爭力方面，做出顯著的貢獻。
貝爾實驗室想要知道的是：傑出的工程師和普通的工程師到底有什麼不同？ 傑出與否是由天份來決定？還是可以經由學習得來？可不可以設計一套提昇生產力的計畫來幫助表現平平的員工成為傑出的人才？
不只有公司才會尋求這些問題的答案。由1985年開始，幾乎所有我遇到的工程師都希望能夠增加自己的生產力。他們覺得自己也可以出類拔萃，他們不喜歡被同事的光芒所掩蓋。因此他們不斷地努力求進步。在現今的職場中，資源越來越少,工作的要求卻越來越多。
全球化的競爭，購併風氣,企業裁員使得每位員工所承擔的責任越來越重大，而可利用的資源卻比以前少。環顧你的四周，和五年前比較,那位不是比以前工作更努力，工時更長？ 誰不是待完成的工作一堆，好多的電話和電子郵件還沒回？ 大家都在暗自擔心，如果不能再提高生產力，下一個被裁員的會不會是自己？誰不希望能夠重新掌握自己的生活-在工作和個人生活中取得一個更好的平衡點？ 每個人都聽過：更聰明地工作(work smarter)，只是似乎沒人知道那是什麼意思。
我和我的同事從那時起就開始研究公司和個人生產力的問題。來自貝爾實驗室，3M，及惠普公司總計超過一千位工程師在這個研究的過程中，同時扮演了研究夥伴及受試者的角色。為了瞭解傑出工程師的秘密，我們使用了問卷調查，直接觀察，工作日記，焦點團隊(focus groups)，以及面試等方法來收集資料。並在適當的時候使用統計分析，內容分析(content analysis)，及反覆的模型建立(iterative model building)等方法。
許多其他的公司也都參與了這個過程，包含了以電機工程師為重心的Analog Devices, Fore Systems, Air Touch，以及一些包含其他領域工程師的公司如Shell Oil, Kimberly Clark等。這些公司採用了我們的生產力提昇計畫。有效地將表現普通的員工轉換成傑出的工程師，而在這個過程中，也讓我們對於產生傑出表現的關鍵因素有了更多的了解。
往傑出之路
Lai及Henry在進入貝爾實驗室時，兩人的背景近似。都是由頂尖的大學畢業，平均成績3.8(GPA)。都曾經在電腦公司做過暑期工讀，而且都獲得教授的全力推薦。然而，在剛進公司的前六個月，兩人採取了截然不同的態度來面對公司指派的工作。上午的時間，他們需要上有關電話技術以及貝爾實驗室工作流程的課。下午的時間則參與一些暖身計畫(break-in projects)，這是一些需要完成的次要工作，即使是做得很差也不至於對重要的計畫造成影響。
Henry像在寫畢業論文或是準備考試似的將自己關在辦公室中。他收集了許多的技術文件以深入了解最新的技術進展，只有在上廁所或是參加必要的會議時才會離開辦公室。他記得當時的想法是『最重要的事情是：我是否可以證明給我的同事看，在技術上我真的很行』 Lai每個下午安排的三個小時的時間來完成指派的工作以及增進技術上的技能。一有多出來的時間，她會向其他的同事自我介紹，同時了解一下他們正在進行的計畫。如果有同事需要幫忙或是時程的壓力很大，她會自告奮勇要幫忙。雖然她對新的工作環境文化不熟，她的同事們還是覺得很窩心。特別是這些本來不是她的問題。
有一天下午，有一位同事正在和一個困難的程式奮戰，而整個軟體計畫的時程只剩一週了。Lai以前在修一門高等課程時學過一個新的程式工具，她覺得應該可以應付這個程式，所以她主動提出要幫忙寫這個程式，這樣她的同事就可以專心應付更大的計畫。另一次，有一些複雜的軟體工具需要安裝在每個人的PC上。依照以前的作法，是由每個人自己在電腦上安裝，有問題自己解決。Lai在以前暑期工讀的時候也曾遇過類似的狀況，她覺得由一個人來安裝這個軟體到所有的電腦上比較合理。因此她主動建議由她來做。但是這個安裝的動作比想像中要困難，總共需要兩週的時間。比她原先估計的四天要多出很多。她原本可以放棄這個建議，但是她仍然將這個工作實行完成。雖然她有好幾天必須提早到公司並且加班到很晚，才不會影響到白天的上課及計畫的進度。
六個月之後，Henry和Lai都完成了他們的技術課程以及第一個任務。他們的計畫執行成效都被評估為良好而且具有技術上的競爭力。實際上，Henry的計畫成果在技術上可能要比Lai來的高明一些。 然而在同事之間的認同度方面，Henry顯然比較不足。雖然大家都覺得他還好相處，同事們還是認為他比較像獨行俠。對於技術的部份相當熟練，但是未必能將他的技能和其他的同事分享。他的行事態度還是和在學校時一樣，只在乎個別的表現。
在另一方面，Lai給別人的印象就比較主動積極。她肯主動發掘並解決問題，即使那並不在她的責任範圍內。同事們都覺得她好像進入實驗室不只六個月了。當然，經理們也注意到了Lai具有成為傑出工程師的特質。已經開始考慮要讓她參與更重要的計畫了。大部分的人(如Henry)都對於傑出工作能力的成因有自己的理論，然而，大多數都錯得很離譜。
過去14年來，我們對於傑出工程師的成因，有許多令人吃驚的發現，也打破了許多很普遍的迷思。我們的第一個發現是：老闆們和同事們眼中的傑出人才往往差異很大。我們首先請經理人列出他們心目中的傑出人選，然後再建議他們篩選這些人選，請他們想一想如果他們有很重要的計畫要執行，或是重大計畫有什麼緊急狀況，需要特種部隊來解決問題，或是自己要出來創業，需要聘請一些高手時，誰是最佳人選。當我們將這張表拿給表現傑出的工程師們看時，他們往往對老闆們的選擇嗤之以鼻。『Joe怎麼可能會入選？他已經好幾年沒做什麼事了。還有，Maria怎麼沒在上面？每個人有問題卡住了或是需要新點子時都會去找她。』
這個反應的差異讓我們停下來重新思索。我們往後退了一個步驟，重新要求經理人以及工程師中的高手分別列出那些人的績效比其他的同事高出許多。特別是做事方式讓其他人佩服的。我們想要排除那些不擇手段獲取績效的人，往往他們對組織造成的傷害大到可以抵銷他們所有的貢獻。
這個步驟的結果是：兩方所提出來的人選當中，只有大約百分之五十的人是重複的。優秀的工程師和經理人對於誰的表現比較好，大約有一半的機會是看法不一致的。
在我們最早在貝爾實驗室的研究中，我們對受試者做進一步的挑選。只有在經理人及同事們眼中都表現傑出的工程師才會成為我們的研究對象。(在之後研究3M公司時，我們把客戶的看法也考慮進去)。我們同時也考慮了他們所獲得的獎項，榮譽，及考績獎金的數目等。另外，專利及發表文章的數量也會列入考慮。這些條件都滿足的傑出工程師就構成我們研究的對象，由其中分析傑出表現的成因。
為了要分出表現平平的表現優異的員工的主要差異，我們請教了高階主管，中階主管，工程師，以及其他研究者的看法。由這些結果中，我們累積了45個主管們及工程師們都覺得會影響傑出表現的主要因素。大致上可以分為四大類：
一、認知類的因素：比較高的智商，邏輯推理能力，及創意。 二、個性因素：自信，野心，勇氣，以及是否相信可以控制自己的命運。 三、社交因素：人際關係，領導能力。 四、工作及組織因素：與主管的關係，工作成就感，對於薪資及獎金的態度。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>工作與生活</title>
      <link>https://blog.simplypatrick.com/posts/2007/2007-11-02-402/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Nov 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.simplypatrick.com/posts/2007/2007-11-02-402/</guid>
      <description>今天同事分享的文章，寫的很棒，活出自己才是真正的成功：
HP中国前总裁孙振耀致大话IT网友：关于工作与生活
我有个有趣的观察，外企公司多的是25-35岁的白领，40岁以上的员工很少，二三十岁的外企员工是意气风发的，但外企公司40岁附近的经理人是很尴尬的。我见过的40岁附近的外企经理人大多在一直跳槽，最后大多跳到民企，比方说，唐骏。外企员工的成功很大程度上是公司的成功，并非个人的成功，西门子的确比国美大，但并不代表西门子中国经理比国美的老板强，甚至可以说差得很远。而进外企的人往往并不能很早理解这一点，把自己的成功90％归功于自己的能力，实际上，外企公司随便换个中国区总经理并不会给业绩带来什么了不起的影响。好了问题来了，当这些经理人40多岁了，他们的薪资要求变得很高，而他们的才能其实又不是那么出众，作为外企公司的老板，你会怎么选择？有的是只要不高薪水的，要出位的精明强干精力冲沛的年轻人，有的是，为什么还要用你？
从上面这个例子，其实可以看到我们的工作轨迹，二三十岁的时候，生活的压力还比较小，身体还比较好，上面的父母身体还好，下面又没有孩子，不用还房贷，也没有孩子要上大学，当个外企小白领还是很光鲜的，挣得不多也够花了。但是人终归要结婚生子，终归会老，到了40岁，父母老了，要看病要吃药，要有人看护，自己要还房贷，要过基本体面的生活，要养小孩……那个时候需要挣多少钱才够花才重要。所以，看待工作，眼光要放远一点，一时的谁高谁低并不能说明什么。
从这个角度上来说，我不太赞成过于关注第一份工作的薪水，更没有必要攀比第一份工作的薪水，这在刚刚出校园的学生中间是很常见的。正常人大概要工作35年，这好比是一场马拉松比赛，和真正的马拉松比赛不同的是，这次比赛没有职业选手，每个人都只有一次机会。要知到，有很多人甚至坚持不到终点，大多数人最后是走到终点的，只有少数人是跑过终点的，因此在刚开始的时候，去抢领先的位置并没有太大的意义。刚进社会的时候如果进500强公司，大概能拿到3k-6k/月的工资，有些特别技术的人才可能可以到8k/月，可问题是，5年以后拿多少？估计5k-10k了不起了。起点虽然高，但增幅有限，而且，后面的年轻人追赶的压力越来越大。
我前两天问我的一个销售，你会的这些东西一个新人2年就都学会了，但新人所要求的薪水却只是你的一半，到时候，你怎么办？ 职业生涯就像一场体育比赛，有初赛、复赛、决赛。初赛的时候大家都刚刚进社会，大多数都是实力一般的人，这时候努力一点认真一点很快就能让人脱颖而出，于是有的人二十多岁做了经理，有的人迟些也终于赢得了初赛，三十多岁成了经理。然后是复赛，能参加复赛的都是赢得初赛的，每个人都有些能耐，在聪明才智上都不成问题，这个时候再想要胜出就不那么容易了，单靠一点点努力和认真还不够，要有很强的坚忍精神，要懂得靠团队的力量，要懂得收服人心，要有长远的眼光……
看上去赢得复赛并不容易，但，还不是那么难。因为这个世界的规律就是给人一点成功的同时让人骄傲自满，刚刚赢得初赛的人往往不知道自己赢得的仅仅是初赛，有了一点小小的成绩大多数人都会骄傲自满起来，认为自己已经懂得了全部，不需要再努力再学习了，他们会认为之所以不能再进一步已经不是自己的原因了。虽然他们仍然不好对付，但是他们没有耐性，没有容人的度量，更没有清晰长远的目光。就像一只愤怒的斗牛，虽然猛烈，最终是会败的，而赢得复赛的人则象斗牛士一样，不急不躁，跟随着自己的节拍，慢慢耗尽对手的耐心和体力。赢得了复赛以后，大约已经是一位很了不起的职业经理人了，当上了中小公司的总经理，大公司的副总经理，主管着每年几千万乃至几亿的生意。
最终的决赛来了，说实话我自己都还没有赢得决赛，因此对于决赛的决胜因素也只能凭自己的猜测而已，这个时候的输赢或许就像武侠小说里写得那样，大家都是高手，只能等待对方犯错了，要想轻易击败对手是不可能的，除了使上浑身解数，还需要一点运气和时间。世界的规律依然发挥着作用，赢得复赛的人已经不只是骄傲自满了，他们往往刚愎自用，听不进去别人的话，有些人的脾气变得暴躁，心情变得浮躁，身体变得糟糕，他们最大的敌人就是他们自己，在决赛中要做的只是不被自己击败，等着别人被自己击败。这和体育比赛是一样的，最后高手之间的比赛，就看谁失误少谁就赢得了决赛。
根源
你工作快乐么？你的工作好么？ 有没有觉得干了一段时间以后工作很不开心？有没有觉得自己入错了行？有没有觉得自己没有得到应有的待遇？有没有觉得工作像一团乱麻每天上班都是一种痛苦？有没有很想换个工作？有没有觉得其实现在的公司并没有当初想象得那么好？有没有觉得这份工作是当初因为生存压力而找的，实在不适合自己？你从工作中得到你想要得到的了么？你每天开心么？
大话IT上愤怒的人很多，你有没有想过，你为什么不快乐？你为什么愤怒？ 其实，你不快乐的根源，是因为你不知道要什么！你不知道要什么，所以你不知道去追求什么，你不知道追求什么，所以你什么也得不到。
我总觉得，职业生涯首先要关注的是自己，自己想要什么？大多数人大概没想过这个问题，唯一的想法只是——我想要一份工作，我想要一份不错的薪水，我知道所有人对于薪水的渴望，可是，你想每隔几年重来一次找工作的过程么？你想每年都在这种对于工作和薪水的焦急不安中度过么？不想的话，就好好想清楚。饮鸩止渴，不能因为口渴就拼命喝毒药。越是焦急，越是觉得自己需要一份工作，越饥不择食，越想不清楚，越容易失败，你的经历越来越差，下一份工作的人看着你的简历就皱眉头。于是你越喝越渴，越渴越喝，陷入恶性循环。最终只能哀叹世事不公或者生不逢时，只能到大话IT上来发泄一把，在失败者的共鸣当中寻求一点心理平衡罢了。大多数人都有生存压力，我也是，有生存压力就会有很多焦虑，积极的人会从焦虑中得到动力，而消极的人则会因为焦虑而迷失方向。所有人都必须在压力下做出选择，这就是世道，你喜欢也罢不喜欢也罢。
一般我们处理的事情分为重要的事情和紧急的事情，如果不做重要的事情就会常常去做紧急的事情。比如锻炼身体保持健康是重要的事情，而看病则是紧急的事情。如果不锻炼身体保持健康，就会常常为了病痛烦恼。又比如防火是重要的事情，而救火是紧急的事情，如果不注意防火，就要常常救火。找工作也是如此，想好自己究竟要什么是重要的事情，找工作是紧急的事情，如果不想好，就会常常要找工作。往往紧急的事情给人的压力比较大，迫使人们去赶紧做，相对来说重要的事情反而没有那么大的压力，大多数人做事情都是以压力为导向的，压力之下，总觉得非要先做紧急的事情，结果就是永远到处救火，永远没有停歇的时候。（很多人的工作也像是救火队一样忙碌痛苦，也是因为工作中没有做好重要的事情。）那些说自己活在水深火热为了生存顾不上那么多的朋友，今天找工作困难是当初你们没有做重要的事情，是结果不是原因。如果今天你们还是因为急于要找一份工作而不去思考，那么或许将来要继续承受痛苦找工作的结果。
我始终觉得我要说的话题，沉重了点，需要很多思考，远比唐笑打武警的话题来的枯燥乏味，但是，天下没有轻松的成功，成功，要付代价。请先忘记一切的生存压力，想想这辈子你最想要的是什么？所以，最要紧的事情，先想好自己想要什么。
什么是好工作
当初微软有个唐骏，很多大学里的年轻人觉得这才是他们向往的职业生涯，我在清华bbs里发的帖子被这些学子们所不屑，那个时候学生们只想出国或者去外企，不过如今看来，我还是对的，唐骏去了盛大，陈天桥创立的盛大，一家民营公司。一个高学历的海归在500强的公司里拿高薪水，这大约是很多年轻人的梦想，问题是，每年毕业的大学生都在做这个梦，好的职位却只有500个。
人都是要面子的，也是喜欢攀比的，即使在工作上也喜欢攀比，不管那是不是自己想要的。大家认为外企公司很好，可是好在哪里呢？好吧，他们在比较好的写字楼，这是你想要的么？他们出差住比较好的酒店，这是你想要的么？别人会羡慕一份外企公司的工作，这是你想要的么？那一切都是给别人看的，你干吗要活得那么辛苦给别人看？另一方面，他们薪水福利一般，并没有特别了不起，他们的晋升机会比较少，很难做到很高阶的主管，他们虽然厌恶常常加班，却不敢不加班，因为“你不干有得是人干”，大部分情况下会找个台湾人香港人新加坡人来管你，而这些人又往往有些莫名其妙的优越感。你想清楚了么？500强一定好么？找工作究竟是考虑你想要什么，还是考虑别人想看什么？
我的大学同学们大多数都到美国了，甚至毕业这么多年了，还有人最近到国外去了。出国真的有那么好么？我的大学同学们，大多数还是在博士、博士后、访问学者地挣扎着，至今只有一个正经在一个美国大学里拿到个正式的教职。国内的教授很难当么？我有几个表亲也去了国外了，他们的父母独自在国内，没有人照顾，有好几次人在家里昏倒都没人知道，出国，真的这么光彩么？就像有人说的“很多事情就像看A片，看的人觉得很爽，做的人未必。”
人总想找到那个最好的，可是，什么是最好的？你觉得是最好的那个，是因为你的确了解，还是因为别人说他是最好的？即使他对于别人是最好的，对于你也一定是最好的么？
对于自己想要什么，自己要最清楚，别人的意见并不是那么重要。很多人总是常常被别人的意见所影响，亲戚的意见，朋友的意见，同事的意见……问题是，你究竟是要过谁的一生？人的一生不是父母一生的续集，也不是儿女一生的前传，更不是朋友一生的外篇，只有你自己对自己的一生负责，别人无法也负不起这个责任。自己做的决定，至少到最后，自己没什么可后悔。对于大多数正常智力的人来说，所做的决定没有大的对错，无论怎么样的选择，都是可以尝试的。比如你没有考自己上的那个学校，没有入现在这个行业，这辈子就过不下去了？就会很失败？不见得。
我想，好工作，应该是适合你的工作，具体点说，应该是能给你带来你想要的东西的工作，你或许应该以此来衡量你的工作究竟好不好，而不是拿公司的大小，规模，外企还是国企，是不是有名，是不是上市公司来衡量。小公司，未必不是好公司，赚钱多的工作，也未必是好工作。你还是要先弄清楚你想要什么，如果你不清楚你想要什么，你就永远也不会找到好工作，因为你永远只看到你得不到的东西，你得到的，都是你不想要的。
可能，最好的，已经在你的身边，只是，你还没有学会珍惜。人们总是盯着得不到的东西，而忽视了那些已经得到的东西。 普通人 我发现中国人的励志和国外的励志存在非常大的不同，中国的励志比较鼓励人立下大志愿，卧薪尝胆，有朝一日成富成贵。而国外的励志比较鼓励人勇敢面对现实生活，面对普通人的困境，虽然结果也是成富成贵，但起点不一样，相对来说，我觉得后者在操作上更现实，而前者则需要用999个失败者来堆砌一个成功者的故事。
我们都是普通人，普通人的意思就是，概率这件事是很准的。因此，我们不会买彩票中500万，我们不会成为比尔盖茨或者李嘉诚，我们不会坐飞机掉下来，我们当中很少的人会创业成功，我们之中有30％的人会离婚，我们之中大部分人会活过65岁……
所以请你在想自己要什么的时候，要得“现实”一点，你说我想要做李嘉诚，抱歉，我帮不上你。成为比尔盖茨或者李嘉诚这种人，是靠命的，看我写的这篇文章绝对不会让你成为他们，即使你成为了他们，也绝对不是我这篇文章的功劳。“王侯将相宁有种乎”但真正当皇帝的只有一个人，王侯将相，人也不多。目标定得高些对于喜欢挑战的人来说有好处，但对于大多数普通人来说，反而比较容易灰心沮丧，很容易就放弃了。
回过头来说，李嘉诚比你有钱大致50万倍，他比你更快乐么？或许。有没有比你快乐50万倍，一定没有。他比你最多也就快乐一两倍，甚至有可能还不如你快乐。寻找自己想要的东西不是和别人比赛，比谁要得更多更高，比谁的目标更远大。虽然成为李嘉诚这个目标很宏大，但你并不见得会从这个目标以及追求目标的过程当中获得快乐，而且基本上你也做不到。你必须听听你内心的声音，寻找真正能够使你获得快乐的东西，那才是你想要的东西。
你想要的东西，或者我们把它称之为目标，目标其实并没有高低之分，你不需要因为自己的目标没有别人远大而不好意思，达到自己的目标其实就是成功，成功有大有小，快乐却是一样的。我们追逐成功，其实追逐的是成功带来的快乐，而非成功本身。职业生涯的道路上，我们常常会被攀比的心态蒙住眼睛，忘记了追求的究竟是什么，忘记了是什么能使我们更快乐。
社会上一夜暴富的新闻很多，这些消息，总会在我们的心里面掀起很多涟漪，涟漪多了就变成惊涛骇浪，心里的惊涛骇浪除了打翻承载你目标的小船，并不会使得你也一夜暴富。“只见贼吃肉，不见贼挨揍。”我们这些普通人既没有当贼的勇气，又缺乏当贼的狠辣绝决，虽然羡慕吃肉，却更害怕挨揍，偶尔看到几个没挨揍的贼就按奈不住，或者心思活动，或者大感不公，真要叫去做贼，却也不敢。 我还是过普通人的日子，要普通人的快乐，至少，晚上睡得着觉。
跳槽与积累
首先要说明，工作是一件需要理智的事情，所以不要在工作上耍个性，大话IT上或许会有人觉得你很有个性而叫好，煤气公司电话公司不会因为觉得你很有个性而免了你的帐单。当你很帅地炒掉了你的老板，当你很酷地挖苦了一番招聘的HR，账单还是要照付，只是你赚钱的时间更少了，除了你自己，没人受损失。
我并不反对跳槽，但跳槽决不是解决问题的办法，而且频繁跳槽的后果是让人觉得没有忠诚度可言，而且不能安心工作。现在很多人从网上找工作，很多找工作的网站常常给人出些馊主意，要知道他们是盈利性企业，当然要从自身盈利的角度来考虑，大家越是频繁跳槽频繁找工作他们越是生意兴隆，所以鼓动人们跳槽是他们的工作。所以他们会常常告诉你，你拿的薪水少了，你享受的福利待遇差了，又是“薪情快报”又是“赞叹自由奔放的灵魂”。至于是否会因此让你不能安心，你跳了槽是否解决问题，是否更加开心，那个，他们管不着。
要跳槽肯定是有问题，一般来说问题发生了，躲是躲不开的，很多人跳槽是因为这样或者那样的不开心，如果这种不开心，在现在这个公司不能解决，那么在下一个公司多半也解决不掉。你必须相信，90%的情况下，你所在的公司并没有那么烂，你认为不错的公司也没有那么好。就像围城里说的，“城里的人拼命想冲出来，而城外的人拼命想冲进去。”每个公司都有每个公司的问题，没有问题的公司是不存在的。换个环境你都不知道会碰到什么问题，与其如此，不如就在当下把问题解决掉。很多问题当你真的想要去解决的时候，或许并没有那么难。有的时候你觉得问题无法解决，事实上，那只是“你觉得”。
人生的曲线应该是曲折向上的，偶尔会遇到低谷但大趋势总归是曲折向上的，而不是象脉冲波一样每每回到起点，我见过不少面试者，30多岁了，四五份工作经历，每次多则3年，少则1年，30多岁的时候回到起点从一个初级职位开始干起，拿基本初级的薪水，和20多岁的年轻人一起竞争，不觉得有点辛苦么？这种日子好过么？
我非常不赞成在一个行业超过3年以后换行业，基本上，35岁以前我们的生存资本靠打拼，35岁以生存的资本靠的就是积累，这种积累包括人际关系，经验，人脉，口碑……如果常常更换行业，代表几年的积累付之东流，一切从头开始，如果换了两次行业，35岁的时候大概只有5年以下的积累，而一个没有换过行业的人至少有了10年的积累，谁会占优势？工作到2-3年的时候，很多人觉得工作不顺利，好像到了一个瓶颈，心情烦闷，就想辞职，乃至换一个行业，觉得这样所有一切烦恼都可以抛开，会好很多。其实这样做只是让你从头开始，到了时候还是会发生和原来行业一样的困难，熬过去就向上跨了一大步，要知道每个人都会经历这个过程，每个人的职业生涯中都会碰到几个瓶颈，你熬过去了而别人没有熬过去你就领先了。跑长跑的人会知道，开始的时候很轻松，但是很快会有第一次的难受，但过了这一段又能跑很长一段，接下来会碰到第二次的难受，坚持过了以后又能跑一段，如此往复，难受一次比一次厉害，直到坚持不下去了。大多数人第一次就坚持不了了，一些人能坚持到第二次，第三次虽然大家都坚持不住了，可是跑到这里的人也没几个了，这点资本足够你安稳活这一辈子了。
一份工作到两三年的时候，大部分人都会变成熟手，这个时候往往会陷入不断的重复，有很多人会觉得厌倦，有些人会觉得自己已经搞懂了一切，从而懒得去寻求进步了。很多时候的跳槽是因为觉得失去兴趣了，觉得自己已经完成比赛了。其实这个时候比赛才刚刚开始，工作两三年的人，无论是客户关系，人脉，手下，和领导的关系，在业内的名气……还都是远远不够的，但稍有成绩的人总是会自我感觉良好的，每个人都觉得自己跟客户关系铁得要命，觉得自己在业界的口碑好得很。其实可以肯定地说，一定不是，这个时候，还是要拿出前两年的干劲来，稳扎稳打，积累才刚刚开始。
你足够了解你的客户吗？你知道他最大的烦恼是什么吗？你足够了解你的老板么？你知道他最大的烦恼是什么吗？你足够了解你的手下么？你知道他最大的烦恼是什么吗？如果你不知道，你凭什么觉得自己已经积累够了？如果你都不了解，你怎么能让他们帮你的忙，做你想让他们做的事情？如果他们不做你想让他们做的事情，你又何来的成功？
等待 这是个浮躁的人们最不喜欢的话题，本来不想说这个话题，因为会引起太多的争论，而我又无意和人争论这些，但是考虑到对于职业生涯的长久规划，这是一个躲避不了的话题，还是决定写一写，不爱看的请离开吧。
并不是每次穿红灯都会被汽车撞，并不是每个罪犯都会被抓到，并不是每个错误都会被惩罚，并不是每个贪官都会被枪毙，并不是你的每一份努力都会得到回报，并不是你的每一次坚持都会有人看到，并不是你每一点付出都能得到公正的回报，并不是你的每一个善意都能被理解……这个，就是世道。好吧，世道不够好，可是，你有推翻世道的勇气么？如果没有，你有更好的解决办法么？有很多时候，人需要一点耐心，一点信心。每个人总会轮到几次不公平的事情，而通常，安心等待是最好的办法。
有很多时候我们需要等待，需要耐得住寂寞，等待属于你的那一刻。周润发等待过，刘德华等待过，周星驰等待过，王菲等待过，张艺谋也等待过……看到了他们如今的功成名就的人，你可曾看到当初他们的等待和耐心？你可曾看到金马奖影帝在街边摆地摊？你可曾看到德云社一群人在剧场里给一位观众说相声？你可曾看到周星驰的角色甚至连一句台词都没有？每一个成功者都有一段低沉苦闷的日子，我几乎能想象得出来他们借酒浇愁的样子，我也能想象得出他们为了生存而挣扎的窘迫。在他们一生最中灿烂美好的日子里，他们渴望成功，但却两手空空，一如现在的你。没有人保证他们将来一定会成功，而他们的选择是耐住寂寞。如果当时的他们总念叨着“成功只是属于特权阶级的”，你觉得他们今天会怎样？
曾经我也不明白有些人为什么并不比我有能力却要坐在我的头上，年纪比我大就一定要当我的领导么？为什么有些烂人不需要努力就能赚钱？为什么刚刚改革开放的时候的人能那么容易赚钱，而轮到我们的时候，什么事情都要正规化了？有一天我突然想，我还在上学的时候他们就在社会里挣扎奋斗了，他们在社会上奋斗积累了十几二十年，我们新人来了，他们有的我都想要，我这不是在要公平，我这是在要抢劫。因为我要得太急，因为我忍不住寂寞。二十多岁的男人，没有钱，没有事业，却有蓬勃的欲望。
人总是会遇到挫折的，人总是会有低潮的，人总是会有不被人理解的时候的，人总是有要低声下气的时候，这些时候恰恰是人生最关键的时候，因为大家都会碰到挫折，而大多数人过不了这个门槛，你能过，你就成功了。在这样的时刻，我们需要耐心等待，满怀信心地去等待，相信，生活不会放弃你，机会总会来的。至少，你还年轻，你没有坐牢，没有生治不了的病，没有欠还不起的债。比你不幸的人远远多过比你幸运的人，你还怕什么？路要一步步走，虽然到达终点的那一步很激动人心，但大部分的脚步是平凡甚至枯燥的，但没有这些脚步，或者耐不住这些平凡枯燥，你终归是无法迎来最后的那些激动人心。
逆境，是上帝帮你淘汰竞争者的地方。要知道，你不好受，别人也不好受，你坚持不下去了，别人也一样，千万不要告诉别人你坚持不住了，那只能让别人获得坚持的信心，让竞争者看着你微笑的面孔，失去信心，退出比赛。胜利属于那些有耐心的人。
在最绝望的时候，我会去看电影《The Pursuit of Happyness》《Jerry Maguire》，让自己重新鼓起勇气，因为，无论什么时候，我们总还是有希望。当所有的人离开的时候，我不失去希望，我不放弃。每天下班坐在车里，我喜欢哼着《隐形的翅膀》看着窗外，我知道，我在静静等待，等待属于我的那一刻。
原贴里伊吉网友的话我很喜欢，抄录在这里： 每个人都希望，自己是独一无二的特殊者 含着金匙出生、投胎到好家庭、工作安排到电力局拿1w月薪这样的小概率事件，当然最好轮到自己 红军长征两万五、打成右派反革命、胼手胝足牺牲尊严去奋斗，最好留给祖辈父辈和别人 自然，不是每个吃过苦的人都会得到回报 但是，任何时代，每一个既得利益者身后，都有他的祖辈父辈奋斗挣扎乃至流血付出生命的身影 羡慕别人有个好爸爸，没什么不可以 问题是，你的下一代，会有一个好爸爸吗？ 至于问到为什么不能有同样的赢面概率？我只能问：为什么物种竞争中，人和猴子不能有同样的赢面概率？ 物竞天择。猴子的灵魂不一定比你卑微，但你身后有几十万年的类人猿进化积淀。
入对行跟对人 在中国，大概很少有人是一份职业做到底的，虽然如此，第一份工作还是有些需要注意的地方，有两件事情格外重要，第一件是入行，第二件事情是跟人。第一份工作对人最大的影响就是入行，现代的职业分工已经很细，我们基本上只能在一个行业里成为专家，不可能在多个行业里成为专家。很多案例也证明即使一个人在一个行业非常成功，到另外一个行业，往往完全不是那么回事情，“你想改变世界，还是想卖一辈子汽水？”是乔布斯邀请百事可乐总裁约翰·斯考利加盟苹果时所说的话，结果这位在百事非常成功的约翰，到了苹果表现平平。其实没有哪个行业特别好，也没有哪个行业特别差，或许有报道说哪个行业的平均薪资比较高，但是他们没说的是，那个行业的平均压力也比较大。看上去很美的行业一旦进入才发现很多地方其实并不那么完美，只是外人看不见。
说实话，我自己都没有发大财，所以我的建议只是让人快乐工作的建议，不是如何发大财的建议，我们只讨论一般普通打工者的情况。我认为选择什么行业并没有太大关系，看问题不能只看眼前。比如，从前年开始，国家开始整顿医疗行业，很多医药公司开不下去，很多医药行业的销售开始转行。其实医药行业的不景气是针对所有公司的，并非针对一家公司，大家的日子都不好过，这个时候跑掉是非常不划算的，大多数正规的医药公司即使不做新生意撑个两三年总是能撑的，大多数医药销售靠工资撑个两三年也是可以撑的，国家不可能永远捏着医药行业不放的，两三年以后光景总归还会好起来的，那个时候别人都跑了而你没跑，那时的日子应该会好过很多。有的时候觉得自己这个行业不行了，问题是，再不行的行业，做得人少了也变成了好行业，当大家都觉得不好的时候，往往却是最好的时候。大家都觉得金融行业好，金融行业门槛高不说，有多少人削尖脑袋要钻进去，竞争激励，进去以后还要时时提防，一个疏忽，就被后来的人给挤掉了，压力巨大，又如何谈得上快乐？也就未必是“好”工作了。
太阳能这个东西至今还不能进入实际应用的阶段，但是中国已经有7家和太阳能有关的公司在纽交所上市了，国美苏宁永乐其实是贸易型企业，也能上市，鲁泰纺织连续10年利润增长超过50%，卖茶的一茶一座，卖衣服的海澜之家都能上市……其实选什么行业真的不重要，关键是怎么做。事情都是人做出来的，关键是人。
有一点是需要记住的，这个世界上，有史以来直到我们能够预见得到的未来，成功的人总是少数，有钱的人总是少数，大多数人是一般的，普通的，不太成功的。因此，大多数人的做法和看法，往往都不是距离成功最近的做法和看法。因此大多数人说好的东西不见得好，大多数人说不好的东西不见得不好。大多数人都去炒股的时候说明跌只是时间问题，大家越是热情高涨的时候，跌的日子越近。大多数人买房子的时候，房价不会涨，而房价涨的差不多的时候，大多数人才开始买房子。不会有这样一件事情让大家都变成功，发了财，历史上不曾有过，将来也不会发生。有些东西即使一时运气好得到了，还是会在别的时候别的地方失去的。
年轻人在职业生涯的刚开始，尤其要注意的是，要做对的事情，不要让自己今后几十年的人生总是提心吊胆，更不值得为了一份工作赔上自己的青春年华。我的公司是个不行贿的公司，以前很多人不理解，甚至自己的员工也不理解，不过如今，我们是同行中最大的企业，客户乐意和我们打交道，尤其是在国家打击腐败的时候，每个人都知道我们做生意不给钱的名声，都敢于和我们做生意。而勇于给钱的公司，不是倒了，就是跑了，要不就是每天睡不好觉，人还是要看长远一点。很多时候，看起来最近的路，其实是最远的路，看起来最远的路，其实是最近的路。
跟对人是说，入行后要跟个好领导好老师，刚进社会的人做事情往往没有经验，需要有人言传身教。对于一个人的发展来说，一个好领导是非常重要的。所谓“好”的标准，不是他让你少干活多拿钱，而是以下三个。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Encounter with the 20th Century Microelectronics</title>
      <link>https://blog.simplypatrick.com/posts/2006/2006-11-24-377/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.simplypatrick.com/posts/2006/2006-11-24-377/</guid>
      <description>11/27: 加了演講投影片的連結
今天公司請了施敏教授來演講『 Encounter with the 20th Century Microelectronics』，施教授不時幽默地猛打自己的廣告，給了大家許多笑點，但實際演講的內容也非常精采，讓人印象深刻的就是他的五個故事及五個體會：
以下摘自: IEEE Student Branch at National Taiwan University, Newsletter, April 2004 ■ NUMBER 2
故事一：施敏教授提到他年輕時，做有關於 Dielectric Constant 的實驗，發現所得的數值總 和文獻上所記載的 Dielectric Constant 不同，那時，心中有許多疑惑，然而，仍然 很堅信自己的實驗結果是對的，後來，發表了一篇有關於 Dielectric Constant 的文 章，自那篇 Paper 開始，往後做相關研究的人，都採用施敏教授所提的 Dielectric Constant。 體會一：不要盲從專家的結論。
故事二：博士畢業後，到 AT&amp;amp;T Bell Laboratories 工作，因為主管的因素，未能很順利的升 遷，因此，決定開始寫“Physics of Semiconductor Devices”一書，這一本書，深深影 響了全世界從事微電子領域的人，在 ISI Press 之中，引用超過 13000 次以上。 體會二：不要因為一些挫折而心灰意懶，殊不知這些挫折會帶來意想不到的機遇。
故事三：施敏教授回臺灣之後，與林培元先生、王常裕先生、邱在新先生成立了國內第一家 半導體公司－環宇電子公司，雖然後來並未繼續經營，但是栽培了許多重要的人， 例如羅益強先生、魏哲和教授都是環宇電子公司草創之初的人員。 體會三：某方面是失敗了，但另一面可能有更大的收穫。
故事四：臺灣在發展微電子產業之初，國內有許多反對的聲音，當時的孫運璿部長堅持這個 決定，後來立法院及國民大會都同意了這項決定。因為當年的堅持，臺灣的微電子 產業開始蓬勃發展起來，時至今日，臺灣在微電子領域，佔有非常重要的地位。 體會四：要有先見及信心，如果正確的事，不要因為太多人反對而改變。
故事五：西元 1967 年，施敏先生發明了“非揮發記憶體”，這在微電子的歷史中，佔有非常 重要的地位，“非揮發記憶體”為 20 世紀，四大半導體元件的一。今日，所有可攜 式的電子產品(如手機)，都不可缺少這個元件。 體會五：要實現你的目標，最重要是要有好奇心，要對自己正在做的事感興趣，而且要勤奮 工作。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Farewell, again. :-)</title>
      <link>https://blog.simplypatrick.com/posts/2006/2006-11-10-371/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.simplypatrick.com/posts/2006/2006-11-10-371/</guid>
      <description>今天是在工作崗位上的最後一天，有點難過沒有辦法一一跟各位說聲再見。心裡實在是很感謝這半年來大家的照顧與指導，雖然大家走上不同的道路，還是希望彼此都能快樂地享受自己的旅程。
我一點也不會訝異我們會在某時某地巧遇的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Getting Real</title>
      <link>https://blog.simplypatrick.com/posts/2006/2006-10-27-354/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.simplypatrick.com/posts/2006/2006-10-27-354/</guid>
      <description>因為 Ruby on Rails 而聲名大噪的 37signals 出了一本書叫《Getting Real》來宣傳他們如何快速地開發小型 web application 的方法，內容涵蓋組織、市場、需求、流程、設計、實作、宣傳、定價、客戶支援等等。
我只有大致瀏覽過內容，不過就可以感受到 Getting Real 的精神其實也正反映在 RoR 的設計上，也跟 Agile Methodology 的理念相當契合。 讓我不禁想起這句話『It&amp;rsquo;s not the gig that eat the small&amp;hellip;It&amp;rsquo;s the fast that eat the slow』。 我個人相當推薦閱讀，但我不建議盲目地遵循這些規則，我向來認為如果這些東西能刺激一些新的思考，進而造成實際工作的改進，那就值得了。
37signals 真是頗屌的一家小公司。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Management By Objectives</title>
      <link>https://blog.simplypatrick.com/posts/2006/2006-10-11-344/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.simplypatrick.com/posts/2006/2006-10-11-344/</guid>
      <description>原來 MBO 就是杜拉克搞出來的：
 觀點4：目標管理與自我控制　Management by Object and Self Controls 在杜拉克的「發明清單」中，最常被提及、或許也可說是最重要及影響最深遠的一個概念，就是目標管理（management by objectives）；而透過目標管理，經理人便能做到自我控制（self-control），訂定更高的績效目標和更宏觀的願景。不過，杜拉克也認為，由於企業績效要求的是每一項工作都必須以達到企業整體目標為目標，因此經理人在訂定目標時，還必須反映企業需要達到的目標，而不只是反映個別主管的需求。 目標管理之所以能促使經理人達到自我控制，是因為這個方式改變了管理高層監督經理人工作的常規，改由上司與部屬共同協商出一個彼此均同意的績效標準，進而設立工作目標，並且放手讓實際負責日常運作的經理人達成既定目標。乍看之下，目標管理和自我控制假設人都想要負責、有貢獻和獲得成就，而非僅是聽命行事的被動者。然而，雖然經理人有權、也有義務發展出達成組織績效的諸多目標，但是杜拉克也認為高階主管仍需保留對於目標的同意權。
這種「上對下」的思維，使得目標管理到了 1980 年代初期，開始陷入陰影，有些人則認為這樣的管理方式太過理性與僵硬，因為如果所有的指令最終仍舊來自於最上面的少數高階主管，將使得真正了解市場與產品的一般員工產生無力感。例如，品質管理大師戴明（W. Edward Deming）便將杜拉克所說的「目標」解讀為「配額」（quota），認為那就好像「交通警察每天都要開出一定數量的違規罰單」。
杜拉克自己在往後也修正了自己的看法，主張透過減少組織決策層級與賦權（empowerment），將決策權交還給員工。甚至到了 1990 年代，他還自嘲目標管理只是一個工具而已，並無法解救管理上的效率不彰。他說，「當你清楚知道目標為何時，目標管理才會奏效管用，但十次裡面有九次，人們根本就不知道目標為何。」
雖然目標管理遭受批評，但是這個概念和賦予員工決策權並非全然對立，因為他在主張高階主管應該要為部屬訂定目標的同時，也鼓勵部屬有權決定如何達成目標，其目的乃是在於剔除全面的控制與監督，對於經理人將重心從努力工作、提升專業，轉移至專注於提升生產力與產出，極有貢獻。
資料來源：Manager Today 經理人月刊
 為什麼公司不把早就流於形式的 MBO 廢掉呢？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IVII, Goodbye!</title>
      <link>https://blog.simplypatrick.com/posts/2006/2006-09-04-338/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.simplypatrick.com/posts/2006/2006-09-04-338/</guid>
      <description>從學校畢業不久後，因緣際會地加入了高速成長中的 InterVideo，從事與多媒體相關的軟體開發工作。雖然它從未達到自己心目中理想軟體公司的標準，但自己在其中也投入了不少心血。六年下來，不管是好的或是壞的經驗，我都從中學到了許多東西。如今 InterVideo 即將於年底被 Corel 收購而走入歷史，雖然有點感傷，但何嘗不是自己工作生涯的另一個轉換契機。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>無限的你</title>
      <link>https://blog.simplypatrick.com/posts/2006/2006-05-06-333/</link>
      <pubDate>Sat, 06 May 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.simplypatrick.com/posts/2006/2006-05-06-333/</guid>
      <description>原文出自： http://www.montejade.org/images/SVA/83/images/MJ_January_2006.pdf
 勵志篇-燃起心中那把火 發揮“無限的你”
燃起心中那把火 發揮“無限的你”
吳田玉博士對工研院菁英團演講文(美西玉山科技協會通訊第194期 / 2006年1月號)
本會理事吳田玉博士，是臺灣著名封裝公司日月光公司的美國及歐洲總裁，2005 年底剛被發表為日月光公司營運長。他於十二月九日受邀對來訪矽谷的工研院菁英團演講「無限的你」，言談輕鬆幽默，帶動全場陣陣笑聲，內容精彩，相當具啟發與鼓舞性，令每一位聆聽的人都印象深刻。本會特整理該演講成文，以分享讀者。──編者
「大家是臺灣科技研究界的菁英，」吳田玉的第一句話就帶起菁英團員們一陣快樂的笑聲，「你們不要笑，菁英的定義不就是你比其他人懂的多一些嗎？」從事研究多年出身的吳田玉博士在一個半小時的演講中，以自身為例子，語重心長的鼓勵在座的研究界青年菁英要好好發揮自己才華，點燃心中那把火，發揮無限量的自己。
吳田玉演講全文如下：
日月光集團今年的營業額是27 億美金，有三個事業群，封裝、測試和材料。日月光從高雄起家，逐漸擴展至中壢、韓國、馬來西亞、新加坡、北美、日本，也在大陸積極佈局，目前有五千名員工在上海，如果政府可以在2006 年核准在大陸做substrate，則公司會有另一番新的佈局。目前，日月光集團在全球有三萬六千位員工。
我是台大畢業，在陸戰隊服役兩年後，留學美國在賓州大學念碩、博士，教了一年書，於1989 年加入IBM 研發中心，待了六年，寫了二十多篇報告，有十二個專利。忽然覺得做研究沒意思，人生乏味，我想這樣的日子下去，再二十年，再寫三十個專利，五十篇報告，對人生有何意義與貢獻？我就去找老闆談我的人生規劃。
老闆問我：「你知道你想做什麼？」我說我不知道。「為何你不想做現在的事？」他問。他要我回去想兩星期。兩週後，我再去看他，我告訴他我做研發、寫專利，雖然寫的很好，但並不快樂，也許這個世界上有更吸引我的東西，我必須走出目前的框框。去那裡？我不知道，但東西南北都好。
老闆派我去做生產，我就到製造部門做了二年，啟發很大，在英國一年，在義大利一年。以前做研發，覺得我是世界上最聰明的人，一台電腦、一支鉛筆、一張紙，可以做出許多東西，在我看來在工廠生產的人都是當年數學沒學好的人。但我真的到工廠做生產，才發現自己是手無縛雞之力。一個生產線機器壞了，我還要看操作手冊，要調溫度、調距離的，我一個星期修不好，但一個技工來，二分鐘就調好了。在生產部門，廿四小時隨時有電話召喚，壓力很大，生產一個產品，萬一機器中途停機造成斷線怎麼辦？
在生產部門這兩年，我學了兩件事。第一就是人不分高低貴賤，你數學好、你物理好，不代表你過人一等，以前研發的東西，無法進行實際生產，在實驗室、在紙上做的很漂亮，但卻無法賣。我忽然發現自己數學、物理再好，從小父母師長再稱讚都沒用了。我學的第二件事就是實際的世界與自己的認知有所差距。以前以為英國人道貌岸然，但我實際接觸發現並非如此，人就是人，英國人不是中國人，但英國人也決不是我們在小說中、教科書、義和團事件所認知的英國人。義大利人不是英國人，也不是中國人，他們熱情洋溢，生活中所喜好的與英國人、與中國人並不一樣。例如同一句”請”字，三國的人聽到的確是不一樣的意思。
二年在歐洲的生活使我感到世界之大，必須走出去，否則自己的知識領域與生活經驗是脫節的，我們沒能把真正的生命活出來。二年之後，我再去找老闆說這兩年我很投入、很喜歡這工作，但這工作不適合我，壓力太大。既然東邊去過了，我就向西走，老闆就送我去亞洲當銷售。我飛到台灣，臺灣的老闆問我「你會不會喝酒？」我說我不會，而且會昏倒。「你會不會打高爾夫球？」我說不會，沒打過。「你會不會卡拉OK？」我說不會。他說：「那你為何來亞洲做銷售工作？」我說我有研發經驗、有生產經驗，有對人的敏感，我知美國人如何想，也部份知道歐洲人如何想？也許與一般銷售人員不一樣。這位臺灣老闆就試用我。
我在IBM 亞太地區做了四年的銷售工作，我所屬之部門從7 個人變成49 個人。四年之中，營業額從330Million 到1Billion，有三倍的成長。四十歲那年，我人在新加坡住著大房子，有司機、有佣人、有游泳池，薪水兩倍，又有生活加給，認為錢不是一回事，我又不快樂了，決定又要換工作。這樣一個表現傑出又忠誠，而且待遇優厚的人，IBM 問我為何要離開？
當時日月光亞太區的營業額是十億美金，IBM 有八百八十億美金，我自己的事業群有七十億。日月光要我做行銷 (Marketing)，只有我一個人。我認為在美國公司做事有「玻璃天花板｣，不論如何努力，總覺不太對。結果，我在2000 年毅然離開IBM，到了日月光擔任銷售副總裁。
接著， 吳田玉以「無限的你」(Theunlimited you)為題發表演講。
無限的你 (The Unlimited You) 今日我們來討論三件事：Who are you? The Unlimited You, Food for Thought
Who are you? 你是誰？當我們去任何一個會議時，人家會問你是誰？要你自我介紹。一般人往往交換名片，其實這個名片介紹你的只是一個job，並不是你，但因只有兩秒鐘介紹也只好如此，沒關係，但三十分鐘後，人家記得你什麼呢？所以你腦中必須要有一個故事來介紹你自己，這是要點，要讓別人對你印象深刻。
你知道你是誰嗎？以我為例，我今年48 歲，小學時，爸爸要我這樣介紹自己，我是吳田玉，將來要進大同中學、建中、臺大，要留學拿博士。30 歲時，我拿了博士，有一天我問自己拿博士幹什麼？有何意義？後來我在IBM 工作，我有很多專利，我年年得獎，但我問自己我為何要做專利？到新加坡後，賺了一筆錢，我又在問我自己是誰？今天在日月光，我還在問自己這個問題。「這個工作真的是我喜歡的嗎？」要探討這個問題，解決了後，接下來的問題就不是那麼大。
The Unlimited You 臺灣教育是個極端矛盾的教育，我母親每天與人介紹她兒子多聰明、她女兒多漂亮，但當我拿個99 分回去，我媽就打我；我說我考第一名，我媽說他不管我第一名、第二名，但就是打我99 分。我媽在同事面前就說：「我兒子很笨」，可是我不在時，她就說她兒子多聰明。臺灣的父母如此、老師如此、長官也如此，在背後稱讚，但不在當面稱讚。很少有人在會議中誠心稱讚對方，說「你的確比我高明」，對同事、對屬下、對老闆都要常當面的稱讚。你說我太太只會生小孩，其他都不會，你的婚姻能存在多久？
我們從小所受的教育是很受限制的，我小學六年級騎腳踏車去遠足，我媽不讓我去，她說萬一我發生什麼事，她怎麼活？這話你一定聽的很多，父母說、妻子也說。臺灣的教育是：你這個不能做，那個不能做，因為你還沒長大、你還沒成熟、你會被騙。但在美國的教育就是將小孩放出去，像野狗一樣，可是能活著回來的就很厲害。所以在臺灣兩個極端式的教育就把我們局限在框框裡。今天我要跟你們說的是「你們不是研發的人，你一定要從研發為基礎走出你的路，因為你是無限的你，你不是只有研發的你。」
Food for Thought 我常看書及節錄一些東西，看看前人講的話常給我一些啟迪。以前看孟子「吾日三省吾身」，我不明白，現在我天天做這件事。我每天待人接物，常反省自己是否講錯話？做錯事？這些錯有些很微小，不仔細想就不知道。舉例來說，你有沒有發現你對某些人喜歡，對某些人不喜歡，你喜歡某些餐廳(也許那餐廳又貴又遠)、你不喜歡某些餐廳(縱然那餐聽又便宜又好吃)。因為，當你與那人接觸時，已經在所做的事情之前預先加了正號或是負號。各位都有交女朋友的經驗，有些女孩子又漂亮，家中又有錢，又有修養，皮膚又白，但你就是不喜歡她，或她就是不喜歡你。有時那個男孩又矮又胖又醜，太太卻很漂亮，為什麼？因為這個女孩子或男孩子在那個關鍵時刻裏，做了一件對的事，於是在所有的事情前面被加了正號或是負號。所以，「我如何待人接物，讓我所有以後的事情都加上正號？」
一個最淺顯的例子，你看見一個女孩，「喂，妳好像胖了？」那妳以後都是負號了，這是很簡單的道理。有人無法見到別人的好，例如孔雀開屏時，你要因為美麗而多稱讚，不要跑到後面去說：「屁股上沒毛」。一個工程師花了三年做了一個研究報告，你跑去說那個數字不對、那個符號不對。人家在向你陳述一件事情時，你不要在雞蛋裡挑骨頭，不要見樹不見林，不要做一些事在所有的事情上面加一個負號。所以要常常反省自己。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>珍重再見！</title>
      <link>https://blog.simplypatrick.com/posts/2006/2006-02-25-312/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.simplypatrick.com/posts/2006/2006-02-25-312/</guid>
      <description>感謝大家在我臨走前還送我東西，而且就是我一直想買的 iPod nano！心裡實在是感動，還有人願意送禮物給自認為做人不太成功的我。
在 IVI 的這兩千多個日子，心裡一直是認為『做事』重於『做人』，一方面是因為自己個性使然，一方面是想說大家把事情做好了，有了成就感、工作心情愉快、個人跟公司都發財，實在是比任何事更重要。如今，臨別在即，如果以前有任何做的不好的地方，就請大家多擔待了。
職場上的來來去去難免，重點不在於你今天在那裡，而是在於你做了什麼。回頭想想，除了程式碼外，自己是否留下了什麼東西給大家？如果有那麼一點點的痕跡的話，我會希望是『對工作的熱情』：做你所愛，愛你所做。如果今天自己有任何小成就，那都是因為我對軟體開發的熱情所致。今天離開了公司，並不是這份熱情有任何稍減，反而是激勵自己以後要做的更好，不然就對不起自己與大家了。
對於跟我關係最密切的幾名工作夥伴：Aris, Wayne, Evan, Eric, 及 Kimi，謝謝你們過去容忍我的許多缺點，也期許你們在工作上精益求精，持續保持我們小組當時做 WinDVD Creator 時的衝勁，別讓我失望喔。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>辦公室規劃</title>
      <link>https://blog.simplypatrick.com/posts/2003/2003-06-20-55/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jun 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.simplypatrick.com/posts/2003/2003-06-20-55/</guid>
      <description>Fog Creek Software 的搬家故事
看來是個很溫馨的小公司。我想很多人加班到深夜〈例如我〉就是因為待在充滿人造燈光的室內，而缺乏陽光的滋潤，也打亂了『日出而做，日落而息』的生物規律。
我只要一想到『靠窗的工作隔間』，就會有一種幸福的感覺，只是不知道何時才能實現這個小小的願望…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>悲哀的新辦公室</title>
      <link>https://blog.simplypatrick.com/posts/2003/2003-06-06-41/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.simplypatrick.com/posts/2003/2003-06-06-41/</guid>
      <description>公司新辦公室的規劃果然如我所料，除了大老闆的位置外，沒有一個位置靠窗。除此之外，幾乎每個座位都緊鄰主要的走道。It really really sucks.
問題是員工都習慣了逆來順受嗎？或是大家覺得這一點也不重要？
不，一個好的工作環境對於軟體開發人員有著極大的影響。好的工作環境不一定會讓工作效率變好，但壞的工作環境絕對會讓工作效率與品質變差。為什麼偏偏老闆們都不懂得這道理呢？我想，他們太忙了吧以至於連《Rapid Development》或 《Peopleware》都沒唸過。也或許他們唸過，但他們當這些作者都在放屁吧。 搬到新辦公室應該是件值得高興的事，但為什麼我就是快樂不起來呢？</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
